
 {
    "question": "ما هي السورة التي لا تحتوي على حرف الميم؟\n\nالكوثر\nالنصر\nالفيل",
 "response": "الكوثر" } ,
 {
    "question": "كم كان عمر النبي صلى الله عليه وسلم حين وفاة زوجته خديجة بنت خويلد رضى الله عنها؟\n\n45\n48\n51\n53",
 "response": "51" } ,
 {
    "question": "كم عدد التكبيرات في الركعة الأولى في صلاة العيد؟\n\n7\n8\n9",
 "response": "7" } ,
 {
    "question": "ما اسم أول نبي خط بالقلم؟\n\nادريس\nنوح\nاسحاق",
 "response": "ادريس" } ,
 {
    "question": " ما اسم النبي الذي قبض الله روحه بالسماء؟\n\nإسماعيل\nادريس\nإبراهيم ",
 "response": "ادريس" } ,
 {
    "question": "ما اسم النبي الذي لم يمت حتى يومنا هذا وما يزال على قيد الحياة؟\n\nعيسى\nادم\nاليسع",
 "response": "عيسى" } ,
 {
    "question": "ما هي عدد المرات التي تم فيها ذِكر النبي محمد صل الله عليه وسلم في القرآن الكريم؟\n\n4\n6\n7",
 "response": "4" } ,
 {
    "question": "من هي السيدة التي تم ذكرها في القرآن الكريم وكانت امرأة فرعون؟\n\nأم موسى\nزليخا\nآسيا",
 "response": "اسيا" } ,
 {
    "question": "من هو الصحابي الجليل الذي كان مُلقباً بـأسد الله الغالب؟\n\nعمر\nعلي\nزيد",
 "response": "علي" } ,
 {
    "question": "من هو النبي الذي تم تكليفه بقتل المسيح الدجال؟\n\nعيسى\nنوح\nادم",
 "response": "عيسى" } ,
 {
    "question": "من هو النبي الذي له لقب أبو الأنبياء؟\n\nسليمان\nآدم\nإبراهيم",
 "response": "ابراهيم" } ,
 {
    "question": "من هو أول نبي يقوم بقرع باب الجنّة يوم القيامة؟\n\nيوسف\nمحمد(عليه السلام)\nابراهيم",
 "response": "محمد" } ,
 {
    "question": "من هو شيخ المُرسلين من الأنبياء؟\n\nإبراهيم \nموسى\nنوح",
 "response": "نوح" } ,
 {
    "question": "بماذا كانت تدعي زوجة لوط ؟\n\nزليخة\nوالهة\nاسيا",
 "response": "والهة" } ,
 {
    "question": "يوجد لقب قد أطلق علي نبي الله إسماعيل ألا وهو ؟\n\nالذبيح\nكليم الله\nشيخ المرسلين ",
 "response": "الذبيح" } ,
 {
    "question": "من هو الصحابي الذي قد أستلم الحجر الأسود ؟ \n\nالزبير (بن العوام)\nزيد (بن حارثة)\nعمر (بن الخطاب)",
 "response": "الزبير" } ,
 {
    "question": "في سنة 8 هجريا حدث فتح كريم علي المسلمين ونصر من الله أعزهم، اين هذا الفتح ؟\n\nمكة\nمصر\nبلاد ما وراء النهر",
 "response": "مكة" } ,
 {
    "question": "تتواجد بعض الحشرات التي قد أوصانا رسول الله بقتلها فور رؤيتها، فمنها ؟\n\nالبرص\nالذباب\nالنحل",
 "response": "البرص" } ,
 {
    "question": "من هو خازن النار ؟ \n\nمالك\nجبريل\nإسرافيل",
 "response": "مالك" } ,
 {
    "question": "من هم الذين قال فيهم القرآن الكريم الخراصون ؟\n\nالصادقون\nالكاذبون\nالمنافقين",
 "response": "الكاذبون" } ,
 {
    "question": "ما المهنة التي عمل بها رسول الله ؟\n\nالنجارة\nالحدادة\nالرعي",
 "response": "الرعي" } ,
 {
    "question": "توفي جعفر بن أبي طالب في غزوة ؟\n\nمؤتة\nحنين\nأحد",
 "response": "مؤتة" }


]
